\section{Természetes nyelv feldolgozás}
\label{sec:nlp}

A természetes nyelv feldolgozás (natural language processing, NLP) a számítástudomány azon része, mely a nyelvvel foglalkozik, főként abból a célból, hogy egy gép megértse a természetes nyelvet, szemantikailag elemezze azt vagy esetleg ő maga generáljon olyan mondatokat, melyeket potenciálisan kitermelhet a nyelv (szintaktikailag helyes).\footnote{DUDÁS László.Alkalmazott Mesterséges Intelligencia. Kempelen Farkas Hallgatói InformációsKözpont, 2011.\url{https://regi.tankonyvtar.hu/hu/tartalom/tamop425/0046_alkalmazott_mesterseges_intelligencia/ch04s02.html}}\cite{dudas} Egyfajta metszete a számítástechnikának a nyelvészettel.

Az NLP célja egy tetszőleges természetes nyelv mondatainak elemzése. A karakterlánc feldolgozásának végén jelentésekkel fogja ellátni a szavakat, meg fogja tudni állapítani, hogy melyiknek mi a szófaja, sőt a szavak közötti kapcsolatokat is képes lesz felismerni.

\subsection{Generatív grammatika}
\label{sec:nlp:gengramm}
\input{tex/gengramm} \clearpage

\subsection{spaCy}
\input{tex/spacy} \clearpage